[遊記][慢速更新] 東京廣域3日死亡行軍遊

今次係令和元年第三次出遊，也是呢到第三篇遊記
其實呢排都無咩心情寫野架喇，希望今次可以寫得完
本來都唔係太想去但主要目的係睇LIVE
咁順便開我人生第5張東京廣域券玩下，去返一些之前都未得閒/唔記得去既地方

行程有大路景點不過都有好多hard core野(?)
一如以往，跟住係會好長氣好多廢話
有興趣就睇覺得悶就唔緊要啦

行程概要：
Day 1:
羽田->JR東武直通特急253系->桐生(ラーメン芝浜．富士山下駅)->高崎->越後湯沢->上毛高原
宿：水上温泉
Day 2:
(取消: SLぐんま横川)
土合駅->越後湯沢->軽井沢(快閃)->HIGH RAIL 1375->甲府(手打そば 奥藤本店)
宿：東横INN 富士河口湖大橋
Day 3:
河口湖(快閃)->富士登山電車->山梨県立リニア見学センター->
東京駅(根室花まる．東京国際フォーラムHall A．仙臺たんや 利久)->羽田

以前的遊記：
令和元年 超級黃金周全國GREEN 7天遊
Part 1
Part 2
令和元年 山陰本線全線制霸

東京周末

鐵膠遊記
下年去東京都諗住買呢張去鐵膠遊參考下先

Lm

留名睇朝ラ

留名睇center

搭咗skyliner未?

開始
Day 0

一如以往，選乘大種乞兒之選香港快運航空
乘搭23:55班機前往東京羽田
大嘥鬼二號客運大樓已經壽終正寢，要用返T1
咁上左機都無咩特別事，大家都訓晒覺啦

4:08已經landed，好鬼早
咁我坐Row 6加上跑羽田神技成為第一個通關的旅客

入境保安嚴密左，要除埋鞋

依家話就話仲係令和元年，但係已經無晒令和既氣氛
轉而代之是下年既東京五輪

真正既東京周末係一日假都唔請

呢張野大把野玩，今次都係去d比較「王道」既地方

識貨播

可以睇埋再決定去唔去

出入都羽田點樣skyliner

Day 1 - 4:45 羽田吉野家
出到關都係4點半多D，都肚餓餓
香港食吉野家已經成為禁忌，只好在羽田食啦
順便係到稍為整理下行裝

留名

同一日朝ラ（如果未到中午十二點都叫朝的話）
不過係關東圈另一邊

Day 1 - 5:00 JR東日本旅行服務中心(羽田)

食完飯就立即衝返去monorail隔離排隊買PASS，第一次晨咁早排隊
除左成田機場咁山卡啦係開6:30，咁呢到羽田係最早，6:45開門
計埋車程理論上比起東京站7:30快，但前提係如果唔係人太多
5點去到我已經唔係第一，前面有四組人堆晒行李，搵個人睇水
似乎都係台灣人，其中一個人拿住九本台灣護照
咁令我好緊張，因為我目標係6:55就上monorail(原因後述)，即係開門10分鐘內要搞掂

6:20已經變成咁，鬼佬陸續出沒
如果依家先去排，建議都係去東京站

和你慳： 自組罷買團

講起想挑埋湯河原飯田商店
不過我今次果間唔洗排隊呀
明明都係關東圈但差別太大

4:45食吉野家
5:00已經排緊JR Pass
咁快

挑埋啦，上兩次我都係624落地就去排

Day 1 - 6:45 JR東日本旅行服務中心(羽田)

6:30開始職員已經開始為隊列中的客人登記
都係問你買咩PASS咁，加快進度

是次目標有兩個：
1. 搭到JR東武直通特急253系
2. 前往桐生挑戰群馬縣最高拉麵 (最遲1PM就會收檔，有機會早收)
要同時達到兩個條件，就只有以上路線可行
由於乘換案內APP都出唔到咁既結果，要自己砌出來

咁呢個地方有幾遠可以睇下google map，揸車都要兩個鐘
搭車就前後兩個半至三個鐘，再加埋車站行路到目的地要四五個字
陣間再介紹下果邊既地理環境
晨早流流都無咩景點開門架啦，最適合搭車

平均5分鐘左右就可以處理一個客人
counter開左3個，到我既時候已經拿定晒錢出來
不過staff都係要講好多廢話，問我係咪第一次用之類

咁佢問我要唔要劃指定席，我見仲有小小小小時間
話要劃大宮到栃木，咁呢個全車指定又直通東武就係度搞掂埋
佢問返我點樣去大宮我咪話新幹線
跟住佢問我要唔要埋指定席，diu你我趕時間呀
好彩無劃埋姐，唔係實趕唔設

Day 1 - 6:55 東京Monorail

然後佢開左張指定席券已經要拿拿臨走搶返野D野走
已經6:55
好彩隔離就係monorail姐，吸個印就衝上月台了

去到東京都擺脫唔到無嘴賤蓄
點解仲掛住影相，上車啦柒頭

浜松町轉JR我得3分鐘，行得快就兩分鐘到月台

新橋駅既打卡SL
順利去到東京駅

Day 1 - 7:25 東京駅

跟住落來就要行使PASS效力坐新幹線到大宮
有8分鐘，仲夠時間劃位
明明條友篤機俾我都係7:32 Yamabiko
點知個阿叔俾左張7:36 Komachi我 乜廣域券唔係唔搭得架咩
我話NO NO NO，叫佢俾返7:32指定席我，我趕時間呀diu

循例都影下E5 E6啦，角度好難拿

7:57去到大宮得5分鐘轉車
好多人跑步有點困難

live

睇緊

見到都覺得緊張

睇見都辛苦

睇字都覺得緊張

巴打咁好腳力 我見到頭兩日已經唔想行

睇字都覺得好忙，又好緊張

去個旅行咁撚辛苦jm9 ?

睇字都覺得極限

Day 1 - 8:00 大宮駅

大家坐穩，老司機繼續開車

一落到這個紅色月台，特急就已經來了
JR東日本253系，是以前成田特快使用的車両
現在的1000番台為2011年翻新後的樣子

不是起站上車，影相困難好多，還是趕緊進去吧

不錯的座席，還可以充電
背包是老朋友Osprey 30L，上次陪我走過整條山陰本線

乘客不少，相信大部分都是前往日光

列車在JR栗橋駅停一停後 (但不會開門)
就會切換到東武日光線
主要為東京副都心地方出發的乘客提供便利的方式前往日光等地
比起坐新幹線到宇都宮划算很多

Day 1 - 8:00 栃木駅

到了栃木，車尾都影唔到

出閘時就咁拿返JR廣域券出來，職員黑人問晒號咁
呢到係東武線，又唔係指定既東武日光—下今市—鬼怒川温泉的自由區間
所以呢到唔係張PASS既範圍

拿埋張特急券出來，職員望一望貓紙就放行了，睇來會用呢種方式既PASS客係極少數
張貓紙應該仲有寫外國人用既東武PASS可以在栃木下車
(唔知依家仲得唔得，改左版送埋明智平纜車之後搵唔返呢個附註)

話說JR東京廣域周遊券網站改了版 (雖然變得好唔friendly)
但關於這特例似乎寫清楚一些了，以前中文翻譯寫得幾1999

所以大宮ー栃木的情況，即使栃木(東武)不是自由上落的範圍也可以通過
但是東武日光ー栃木就不可以，首先JR是無法幫你劃到東武的特急券

轉個身就是JR両毛線，這條線應該係我最有感情既一條路線之一
第一次日本旅行就已經掂到呢條線
第一次是因為新海誠作品既影響下拜訪
沿線有很多鮮為人知的風光，也不會遇上遊客，除了某些個別景點

待續

Day 1 - 8:50 栃木駅

起身趕車喇

LM

好痴線

去個旅行都咁辛苦...

不過羽田mono真係唔駛咁驚趕唔到頭班既...

辛苦過返工

驚駁唔到両毛線咋話
咁三日快閃嚟講又唔係非常趕

巴打點解唔上網劃定位

本來就唔預搭到既車就唔劃啦
成件事真係好好彩

回帶 - 平成28年1月 両毛線：岩舟駅

那時是我第二次去日本 (沒錯，遊日歷5年也沒有)
也是第一次用JR廣域券，主要景點是日光以及両毛線

新海誠作品秒速五厘米(2001)的聖地：岩舟駅
女主角明里曾經居住的地方，其後舉家搬了去種子島

然而現在已變成無人駅
但可以自己拍IC卡出閘，好似輕鐵咁

秒速五厘米，背景為90年代的東京
主角貴樹要去找住在栃木市的明里
當時還是要查時刻表的年代，也未有湘南新宿線

留名睇痴線佬

回帶 - 平成30年5月 両毛線：佐野駅

(不過那次我是坐東武來的，東武線比較直接)

佐野拉麵為關東地區一系
會聽過呢個名既人多數都係見過香港有賣以當地為名既杯麵
我都唔例外，所以想去朝聖一下下

最後租了架單車去前往心儀既店舖
行路唔係唔得，不過會行餐慒

青竹手打ラーメン 日向屋

分數比較東京激戰區不算高
但給了我很深的印象，最有印象也湯底好多青菜
(我食拉麵通常要有兩樣野：筍、啤酒，缺一不可)
環境氣氛也很好，不是只有毒L枱
反而四人家庭枱先係主要，基本上來既都係揸車

另外佐野市也是擁有OUTLET
好適合途經東北道既自駕人士落去shopping
無咩廣東話普通話

同場加演：あしかがフラワーパーク駅
2018年才開業的車站，所以你見到好新
因應號稱關東三魔王之一：足利花卉公園
近年人氣急升(尤其拿廣域券的遊客)
在富田至足利之間設站，不需要再在富田行十幾分鐘on9路

回帶 - 平成28年1月 両毛線：足利駅
最後都介紹埋足利市
跟住就到返今次既目的地了

足利駅附近有一個日本遺跡，叫足利學校
是個相當特別既景點，相傳是日本最古老既學校

個人認為，係真文青一定要來既地方！(偽文就應該沒咩興趣了)

庭園本身都好靚，想selfie夠係度磨返半日

Day 1 - 9:50 桐生駅

在兩毛線磨了50幾分鐘到了行程第一個目的地
終於！羽田開始差唔多三個鐘，轉左四次車！

桐生這個地名的由來
有人說是盛產桐樹(毛泡桐)，有人說因為常常有霧
哪個才是真不得而知

好啦真係要去食拉麵了，然而這個亡命之旅還沒結束……
待續

桐生盛產一馬

所以變成了群馬縣

搬去種子島唔係男主角咩

我留到第四日先開始睇，但遊記都未行到半日

屌 睇到先知原來我同樓主搭同一班機

樓主扮fans

話明慢速更新
不過已經好過之前果兩篇

我無話係fans 個腦殘左
不過每個人都應該睇秒速五厘米，感受下果種味道

利久食過麻麻哋，仔虎好啲

樓主一定係後生仔女，我呢啲老嘢齋睇相都覺得攰

嘩屌羽田真係好撚多人排隊買JR PASS
中左伏

6點9排到9點先出到張Pass

屌那星睇字都覺得好緊張趕頭趕命咁

lm

可以數下4:00-6:30羽田有幾多班機
台虎排第一 無得同佢地鬥
依家會好D，因為台灣已經有得買廣域實體券
少咁班對手

04:00 TPE IT216
04:45 HKG UO624
04:50 MNL JL78
05:00 SYD QF25
05:00 PVG MM898
05:05 SYD NH880
05:25 PVG NH968
05:30 LAX NH105
05:30 HKG NH822
05:40 BKK JL34
05:55 SIN JL36
05:55 SIN NH844
06:20 SIN SQ636
06:30 BKK NH850

下年乜野?

奧運

Day 1 - 10:00 桐生駅

其實就仲要轉多次車先可以抵達間拉麵店
咁睇下地圖先

要搭私鐵わたらせ渓谷鉄道 搭一個站先去到最接近既車站
on9都要，行路先2km
但係都要等到10:05先有下一班，其實行都唔差幾多，或者索性飛的

跟住想拜訪既富士山下駅都係打算行路去算
然後又要搭另一條私鐵上毛電鉄返去西桐生，再行路返去JR站
又或者課多D搭去另一邊終點中央前橋都得，再諗辦法返去JR前橋駅
咁樣加加埋埋對時間既控制都變得好緊張，因為miss一班就至少呆等半個鐘，不過半個鐘老實講算小事，同埋呢部分已經預鬆左時間，因為排拉麵時間真係無得估

食完拉麵計劃係直落両毛線終點高崎再決定點
然後行程就無咁趕了，只要6點前去到最終目的地「水上」就得
地方細細竟然有4條鐵道公司咁複雜
所以畫埋路線圖俾大家睇，嘗試俾個full picture

(應該至少畫埋大宮出來不過開始懶了)

Day 1 - 10:00 桐生駅 (續)

提供：桐生市民活動推進センター

上一篇應該就無咩人會認真睇架啦
所以正當原本要很苦惱到底要點樣繼續搭車/行路
眼前出現了一個大綠洲，而我當初plan行程居然忽略左既野
\ 遊日神物，租單車 /
桐生市民活動推進Center原來有得租單車
而且有電動單車租，只是以我既路線就唔太需要了

係申請表畫隻龜就可以出發了，十分順利毫無為難

即刻成個人興奮晒，明明凌晨機都唔係好訓到覺
搭車又轉來轉去訓唔到覺

又可以踩單車了，LET'S GO!!!拉麵我來了!!!

冇咩心情

睇LIVE

唔一定搭鐵嘅
如果有巴士都可以搭，2km做步兵都成半個鐘
利申矮撚爬唔上啲單車

好

應該7-9月最攞命
諗住4月中去山陰

出年六月中尾有假想去東京行下
準備破財

東京站我試過，係無乜人，準時7半到排第2個

山陰正呀喂
6月係傳統旅遊爛季(尤其日本)，唔會有咩事

又唔係比賽足全年...

本身20-30分鐘行路變5-10分鐘係開心好多

只怕風雨

上面都講真係出東京,品川好過

去旅行仲趕過返工真係不了

Day 1 - 10:10 渡良瀬川

踏單車沿住桐生大橋
穿過位於北關東地區的渡良瀬川，為利根川水系利根川支流的一級河川
部分沿住わたらせ渓谷鉄道，為現存的關東秘境系鐵道線
起訖為桐生及間藤，終點可以轉乘路線巴士沿住国道122号前往日光，為探訪日光的一種另類途徑
也有「小火車」等等觀光列車運行(哎，嵐山那個我都未搭過)
詳情可以瀏覽官方網頁：

這裡也能遠看日光山脈，其關東最高峰日光白根山已有積雪

唔賣關子了，下一篇就係期待已久既拉麵。

Day 1 - 10:15 ラーメン芝浜

終於，終於！來到了是日第一個「景點」
會咁樣專程遠道而來呢個世界可能只有自己了
才10點 而已，旅行來講算很早吧
不過呢間係7點開門既，建議係10點之前來食
因為，呢間野係賣早餐既，叫「朝ramen」
而且，10點後來係唔保證唔會提早閂門
有實力既拉麵店好多都唔憂做

所幸，我來到既時倏係無人排隊既
鄉下地方嘛，又不是土休日

第一次來都唔需要點諗，喊第一個item或者最大隻字果個就係架啦
就試試他的小麦三昧到底係乜鬼野

羽田又唔似成田咁要趕住用pass坐nex,點解d人唔出市區先買？

第一碗 (cfu會等你食完第一碗再上第二碗)

まぜそば
google會搵到台湾まぜそば，來自名古屋的油蕎麥麵
不過呢個睇落又好一樣，利申未食過台灣拉麵
麵條係香到爆炸，東京都幾乎唔會食到

唔想連出市區果程都蝕

成田咪仲on9，7點9先有第一班NEX
坐千YEN巴士已經到左東京駅啦

第二碗

沾麵食開都係魚介味多，都食到厭
不過呢個係用當地辣味蘿蔔加上自家製醬料造出來的汁
好似食蕎麥麵/烏冬咁點下點下，好鬼過癮

最後一碗

我真係食緊早餐？仲睇唔開加左白飯
加白飯係幾正，有得喊白飯就多數預你倒埋落去
不過都要睇下D湯夾唔夾啦
而唔係唔知邊D content farm講到日本食拉麵一定要加白飯係習慣

我仲轉左担担麵，明明係中華野(?)但淨係響日本食過
担担麵會令到個湯咸D，我估就唔係人人都岩

食完呢三碗野今晚仲洗開飯既
同埋我決定取消晒剩返既拉麵行程，因為再食都唔會超越到呢三碗野
群馬縣至高拉麵 (也是該歸唯一拉麵百名店)，實至名歸，diu打成個關東圈

都內啲麵又真係冇乜麥香

有冇去過饗くろ㐂？
唔係想講呢間舖，而係想講黑木大將早排去過一間唔使攞籌嘅朝ら，七點去到人哋舖頭門口

影響價格既時間係比奧運時間長好多...

下 點解 咁係幾時至幾時

Day 1 - 11:30 你還嫌不夠 我把這陳年風褸 送贈你解咒

食完拉麵之後踩去一個叫「富士山下」既地方睇下有D乜
果到有個公園，得一個滑梯

轉個彎就係傳說中既「富士山下駅」
岩岩見到有班車，好彩唔係要趕車

駅名既由來係附近有一個叫做「富士山」既山
(位於桐生市相生町，標高160m，連鄉土富士都無資格做 )

相傳有人想去富士山但係搭左來呢到
搭返去富士急行既富士山駅要5個鐘
2003年富士山成功被申遺果陣
呢個車站出左個紀念入場券，順便提醒各位想去富士山既遊客唔好來錯地方

咁呢度係無野做既
我只好在此哼唱一曲，然後揮揮夜袖離去

Day 1 - 12:00 桐生駅

桐生之旅就暫告一段落，在兩毛線搭12:01既車去高崎
呢到值唔值得去，信我，如果你鍾意食拉麵，一定唔會後悔
記得順便去埋佐野拉麵

btw東京前往桐生既直接方法係響淺草搭特急兩毛去新桐生駅
唔好學我轉來轉去
不過揸JR PASS就麻煩D，正常要搭去小山或者高崎轉兩毛線
路程相當較迂迴(雖然有新幹線就還好)，無計，連埋大宮呢個鐵三角入面都係東武既地頭

我第一次去日本(2015年)既第一日就來過桐生
果陣過來既目的係要搵一個地方，睇左幪面超人鎧武想去

成日都覺得東映係秘景專家
唔知有無人知係邊度呢

Day 1 - 12:50 高崎駅

高崎為群馬縣人口最多既城市，雖然不是縣廳所在地
最重要佢擔當上信越地方既鐵道交通樞紐
北陸、上越新幹線在此分道揚鑣
在來線有高崎線、両毛線(前橋直通上越線、渋川直通吾妻線)、信越本線、八高線共6條線路系統
還有上信電鉄一條私鐵 (東京廣域周遊券能用，可以去世遺富岡製糸場)
係一個留宿既好地方，前往輕井澤及越後湯澤皆輕而易舉
也可以訪問群馬縣，群馬縣觀光資源其實十分豐富
另外展覽場地MESSE群馬將會在2020年春季落成
希望大家追event果d唔好俾人派去果度啦

高崎駅本身可以消磨一下時間
有商場有星巴克，仲有AEON STYLE
仲有大大間賣當地物產既舖頭
所以我都hea左陣，因為計劃起碼兩點半先搭車
但就無食lunch既意欲了

另外本身都有個景點叫高崎白衣大観音
應該就唔係好遠，搭巴士去
不過我唔記得有咁既地方，唔係既話去埋都好

按原定計劃，會經越後湯澤到傳統中既土合駅
待續

感覺高崎好少外國遊客

終於到土合站

鎧武個森林

點解去3日咁少，冇假？

咁本身真係無咩吸引力，個名又響唔起
(雖然老實講，好多城市本身都無咩好玩，例如名古屋)

睇埋落去先

換左工
10日果次係裸辭既事

識貨呀！！既然有緣講埋當時發生咩事啦

果陣係我第一次去日本(真)
其中一個目標係探訪下一D拉打既聖地

平成28年7月某日，前一晚香港正值8號風球
18:15班機成功起飛去羽田，係果度食左吉野家訓左一晚之後
臨時決定加插行程，搭JR高崎線到位於北埼玉既本庄

第一個景點就係周圍都有既紅磚倉庫
呢個也就是鎧武隊既基地

跟住臨時搵到條路線巴士去伊勢崎，再轉東武線到太田
因為坐JR好似好兜咁，可以推斷會有較好方法

跟住睇完觀光案內，行路去了金山城跡行一圈
(難度就同元朗行去大棠差唔多)
竟然係日本百名城之一，好彩山頂有洗手間同埋汽水機
覺得日本呢方面好偉大

晏晝落山到隨便搵左間小店食上州太田燒
諗返起都真係好好食，同富士宮炒麵有得輝架

跟住掙扎之下都係決定冒住天黑去埋藪塚
也就是那個森林，本身係個石切場蹟
諗返起都痴QB線，竟然去左個完全無人既地方

最後搭左區間快速(好似係返淺草)
坐左成兩個半鐘
我第一日去日本就係咁

Day 1 - 14:30 高崎駅

返主線，跟住就去土合駅，搭新幹線去越後湯沢轉返在來線wug返過去
因為土合駅班次好少所以果陣得返呢個方法

E2系

好快就到左越後湯沢，車站指示竟然有泰文！！！

Day 1 - 15:00 越後湯沢

到左之後我就去左俾站內既土產吸埋先
畢竟到左新潟県，睇下酒同米都係指定動作
不過睇睇下發現唔L對路
聽到轟隆一聲，跟住我再跑返去改札
望下時刻表，diu呀！
我唔記得轉車！
金翅仆街喇！
電牌無左班車，月台都唔駛跑上去喇
就咁，我要滯留越後湯沢

咁唯有出去鬆下啦......

出去行兩圈，係雪，係雪國呀！
都好多野可以食下咁，但係我碗拉麵仲未消化完
而且今晚仲要開飯...

咁行返入車站，繼續行
發現有D好玩既野

係清酒呀！
擺低500YEN就會俾5個銀仔你
點飲都得，一下係100ml
結果我飲左1000YEN

聽講呢個係最多人試飲既野
上善如水，原來係呢到湯沢做既
名稱就來自老子：上善若水，水善萬物而不爭
不過認真無改錯名，連我唔識飲都知呢個係水

咁點算好？土合駅就去唔到了，下一班等好耐仲要天黑
搭的士？成20km，我都懶得計幾錢了，至少可以買多張PASS
所以唯有直接去水上check in啦

有PASS，咪搭返新幹線掉頭囉.....

待續...

越後湯澤真心好行又可以影陣相 買下手信 唔記得上車好合理既

係喎睇番第一頁見到你係第二日先去
又要再等

去土合最好都係越後湯澤出發來回
咁就唔駛行上四百幾級樓梯

但係如果唔係為左果4百幾級樓梯咁去黎jomud

唔駛行上
只係行落咋嘛

12月中去越後湯澤竟然無雪，又無行到車站d 鋪，錯過曬

去到土合站 冇人又舊 等好耐先有車 幾恐怖

快點起身趕車

聽日準時返工呀diu

走左車即係唔駛去

Day 1 - 16:15 上毛高原駅

從越後湯沢搭E4 Max只花了12分鐘就到了下一站

拍拍地烏蠅既上毛高原
呢個站未必人人都識，因為連新幹線都飛站，通常就一個鐘一班啦
而且無在來線，但據我觀察此車站既乘客都唔係無
感覺是business trip人士去浸溫泉為主
呢到周圍都係溫泉鄉，有遠有近
而呢度都有巴士去鳩待峠，為尾瀬国立公園(群馬．栃木．福島．新潟)既其中一個入口

個站就好普通無咩好影
留得最耐係待合室︿有部電祝係咁播水上既觀光片後

此外呢度也有路線去水上以及土合駅
我就搭呢條後備路線去上水....水上

不過等左差唔多成個鐘先有車...悶死我......
同今朝係咁趕車好大對比......
結果等車仲耐過搭車...只係搭左廿分鐘就落車...
但係佢收我630YEN.....

落車摸黑行左幾分鐘就到是日最終目的地
check in 完都夠鐘開飯了 (餐飯就唔算好特別敬請不要過份期待)

擔擔麵食過鳴龍嗰碗，
真係做得幾好

Day 1 - 18:00 みなかみの自然を楽しむお宿 MICASA

晚餐，出房食啦，一名毒L係房食好尷尬架
就唔係好大，據觀察當晚有4枱食室，一名本地老女人、一對本地夫婦、一對遲到既外國情侶，同埋一名毒L香港人

料理就以群馬縣當地產物為主，個人好喜歡呢種鄉土味道
地雞都唔錯

主菜係呢個上州和牛壽喜燒
好少食和牛，所以點都覺得好正

水果就比較普通，不過因為我最鍾意食蘋果
係開心既

食完之後浸一浸就訓覺lu
咁溫泉唔係源泉掛け流し我基本唔考慮既
當然，係都唔代表一定好好
咁環境都一般般，得男女各一(朝早會掉轉)
同一個平日無料既貸切風呂
浸完就無咩特別大感想，都好眼訓架啦，所以訓覺啦
聽朝準時起身趕車

Day 1 - 終

原來睇左咁耐先完左day 1
真係死亡行軍 仲要係冬天

原來已經寫左兩個禮拜
Day 2真係朝早就仆去土合駅，果到好多相
不過又光復上水喇，應該又要遲小小先寫

不過認真唔算好凍，都有正數又無撞正寒流
天氣又正正子
同埋係著多左衫 (因為上年年末年始有陰影)

Day 2 - 7:30
尋晚浸左一浸無耐就訓左
當然啦，red eye機直落頂得住都算係咁

話說有個小插曲，半夜我醒左去貸切風呂
但係對門鎖左，今朝再去多次都係鎖左
後果發現佢個「平日無料」真係去到星期六半夜就鎖鬼左
如果假日要浸要擺低2000YEN，都係算

所以朝早要浸下另一個湯就食早餐
風景就無咩架啦所以無野好影
不過人少少，事實上就同貸切無分別

我揀左7:30就食早餐
原因我諗大家都估到，趕車囉，返工都無咁準時

Day 2 - 8:00

拿拿臨KO左個早餐就執包袱走人喇
間房，就如圖咁樣啦，細細間和室8疊
呢個位就無咩風景可言

不過check out個staff行開左要等幾分鐘
搞到我又好撚心急，事關我要8:28上到車
但旅館行去車站都要兩三個字
咁佢係有送迎既，然而最早係八半

結果8:13先走到，真係得返三個字仆去水上駅
仲要都幾大風

但係google map說要16分鐘

講下旅館評價先
晚餐係幾正，尤其上州和牛，其他都正常
早餐就比較簡單，都正正常常
溫泉就無咩特別感覺，無得同草津相提並論
房間景致就是旦啦
咁呢到地理算方便既，群馬縣之中算係「比較出」既溫泉鄉
草津就去過今次唔去咁入喇 (btw草津真係正架)
適合貪近或者趕頭趕命既人去

我響八王子食過
果陣間野仲未好出名，後來變左八王子最高分

係咪應該開個拉麵交流區

樓主本身識日文？
同埋近郊旅程應該要點plan
去左三次東京
最近郊外果次得江之島
下次去想去近郊小小
但無頭緒點Plan好

日語程度就得N700左右
不過旅遊資料都睇得明既，來來去去都係果D

如果去大路地方如輕井澤、河口湖、日光之類
都唔點需要識日文，中文英文resources都夠用
睇你有幾多日囉，如果用東京廣域周遊券3日
就最好兩日一夜+一日日歸咁樣，唔好太貪心

最好唔好學我趕頭趕命，唔適合各位模仿，好易瀨野

你日文自學？
如果係上網定睇書好
有無推介

N700左右即係同唔識無咩分別
施主你問錯人

我連慨念都無
次次去都用英文
好想學

背下五十音起碼睇住都識讀下同埋識search

N700有冇分埋n700a/n700s

真

Day 2 - 8:13 Check Out

離開旅館又夠鐘趕路
目標係8:28上越線，前往兩個站之後既土合駅
得返3個字做衝衝子，好彩得條直路可以跑

沿途都好多小店可以行，最有興趣係有間賣手工啤
但當然都未開門啦，尋日又遲來，結果有D嘥左

沿住上越線條軌就無伏啦應該
diu你又掛住影相，小心又miss車呀

8:26 水上駅

達陣！仲有兩分鐘
職員問埋我去邊，然後叫我去對面線月台
咁應該會等埋我先開車既
不過頂你咩，點解要行樓梯架
隻腳開始痛

水上駅好似有個SL轉車台廣場
應該就擺左架SL響到，但無緣啦
SL水上運行日都比較少

至於另一個SL群馬横川 (前稱SL碓氷)就本來係打算今日搭
不過因為尋日去唔到土合所以要告吹了
而且碓氷峠我本身都去過
係一個唔錯既地方，也是鐵膠(雖然我唔算係)必去之處
所以又要俾小小時間我介紹一下

平成28年10月

在高崎駅開始沿信越本線往横川
沿途可欣群馬三山之一「妙義」既風景
(另外兩個為榛名、赤城，希望提督們都知下呢D名既由來 )
如果有睇頭文字D應該就對呢D地方都唔會陌生

30分鐘左右就到終點横川
呢到有間釜飯好出名下，軽井沢駅有分店

轉個彎就係碓氷峠鉄道文化村
信越本線 (横川ー軽井沢) 廢線後興建
雖然唔大但係都幾多野玩，細路仔來都會好開心

我諗咁多展示身最震撼肯定係呢個，雖然我唔識玩

跟住就搭小火車，同好出名既嵐山小火車(嵯峨野観光鉄道)一樣
都係用JR既舊有路軌變成觀光路線
但呢段就只有很短，當然搭唔到去軽井沢

碓氷湖，紅葉都唔錯
不過我影相廢

沿路都係廢線遺跡，做行路JJ心曠神怡

最後來到重點：碓氷第三橋梁 - 眼鏡橋
呢條橋已經擁有超過120年歷史
明治時代請左位英國人幫手設計
為齒軌鐵路的其中一種「アプト(Abt)式」，該形式為瑞士人發明
歐洲尤其瑞士比較多這種，日本現存的就只有大井川鐵道井川線
至於碓氷橋梁到1963年信越本線電氣化後就廢止了

呢到都係唔少作品取景/取材過既地方

最後乘了季節限定的JR巴士返横川
跟住搭返同一架巴士去軽井沢
依家東日本PASS都可以唔駛加錢就可以上車，不過廣域就唔得

Day 2 - 8:37 土合駅

待續

我上次去眼鏡橋冇巴士,結果行左成個鐘先到

土合站

土合！

Day 2 - 8:37 土合駅

好似來了廢墟秘境咁
咁來得呢個車站，當然由地底開始上先係正

一起來迎接呢462級樓梯！
其實就唔特別辛苦，佢每5級一組，好易數
只係我隻腳攰攰地

行左三個字，辛苦晒！仲有24級樓梯，加油！

淨返17米都要指示

來到了「對面線」月台，完全兩個感覺

跟住就出站了
呢個係無人站，無PASS都可以自出自入

土合駅

土合駅既有名景點除左個站本身
就非日本百名山之一「谷川岳」莫屬
該山位於群馬新潟既縣境，高度僅有海拔1977米

谷川岳，圖取自維基百科

不過谷川岳係世界上最恐怖的山之一，又稱魔之山
平均每年有10名登山者遇難，比世上8000米以上山峰總和仲要多
而呢個紀錄仲被記載於健力士世界紀錄

昭和35年最轟動日本既一次事件
有兩名登山者在求救後被發現半吊在山上
但因該處極為嚴峻，根本無方法可以救回遺體
最終出動自衛隊開槍射穿繩索，場面極為恐怖

網上有人寫了篇很好的文章，可以慢慢閱讀一下：

另外我在上越線電車見到一位乘客
身穿North Face，背著充滿本格登山裝備的Gregory
推斷是香港人，在土合駅下車沒影相就行了
太強勁了

不欲挑戰自己者，還是可以住谷川岳Ropeway上去天神平
以及搭Lift上天神峠，然後開始登上難度就比較低

不過我都係繼續上路，加上冬天又毫無準備
都係唔好玩命啦

本來想搭巴士返水上駅
但係走左班車唔知要等到幾時
咁唯有係到搭下一班JR
好彩9:54有一班車前往長岡
可以去返越後湯沢轉車

個車站好得意

拿左張乘車駅證明書
純粹留為紀念

結果要行返462級樓梯落返地下月台

果然有車掌查飛
其中一個原因係水上駅係SUICA AREA最後一站
以免有乘客搭過龍所以也會有職員在車上處理票務事宜

btw兩班車都坐得幾full
好多冬天前往滑雪地既旅客

也有，揸青春18既鐵膠，尤其之前果班
如果係東京出發，要坐到5:12上野開出既高崎線
(因為揸青春18唔可以搭新幹線、唔可以搭特急，不過特急都無咁早開)
咩叫夠鐘起身趕車？我完全唔夠佢地來

朝早去根室都要起身趕車

北海道係普通車黑洞 一定要跟佢時間表玩
仲要普通車班次一年比一年少

不過根室嘅車張凳算舒服嘅 起碼唔係國鐵硬凳

冇辦法札幌特急只去到釧路

咁之後又唔係無車
下一班８點

正

Day 2 - 9:02 土樽駅

穿過超逾十公里的新清水隧道
穿過谷川岳
眼前的光芒迎接各位乘客
進入新潟縣了

不愧為「雪国」，雖然聽說今年雪量比較小

Day 2 - 9:20 越後湯沢 (再び)

結果又來到了 越後湯沢
不同的是今天是由在來線過來
感覺截然不同
更能感受漸漸踏入雪国的氣氛

這裡也是北越急行北北線的起始站
北陸新幹線還沒起到金沢之前
從東京出發會在這裡轉乘特急はくたか
當時最高速度為160km/h，現在已成為傳說

所以又口痕去左試飲清酒
又跌左1000大羊，今次飲下好野啦
真係會飲上癮

車站也有個溫泉
浸埋先走，感覺仲好過旅館果個

1000一杯酒？

佢呢杯4個代幣應該係400yen

飲到醉～～

巴打你PASS 換指定席票係唔係都要到左日本先做到?

想問用呢張PASS 去河口湖2日係唔係極之唔抵...

有個要10個COIN
唔敢飲，好驚飲左唔識欣賞

咁快追到LIVE

車站溫泉名係咩

我估應該係講呢個
酒風呂 湯の沢

東京廣域應該可以去eki-net預先劃位
再喺日本出pass嗰陣攞埋指定券
但其實除非撞正日本新年、黃金周、奧運呢啲日子
大部份班次落地先劃都劃到

淨返果日去輕井澤越後湯澤etc
實抵架喎，等如送河口湖

東京廣域淨去河口湖係100%唔抵，坐巴士方便好多
東京廣域只要一去輕井澤就回本，來回輕井澤北陸新幹線已經貴過張pass價錢

Live咗仲都未完到Day 2
樓主睇咩live

樓主, 如果我一日玩哂輕井澤同越後湯澤會唔會太痴線?

樓主不如打住字先, 圖後補, 等得好心急

淨係輕井澤都冇咗大半日喎

其實越後湯澤唔滑雪有咩玩?

我其實只係比較想睇雪 + 試佢個清酒溫泉

BTW, 樓主係甲府做左D乜, 有無睇甲府風林

續
由於我呢世應該都唔會得閒/有興致去滑雪
所以有時間搭埋去冬期先會營業既GALA湯沢
呢短短1.8km雖然以新幹線運行
但呢條事實上係當在來線

一去到諗住周圍參觀下就俾人攔住左
原來車站就係直結滑雪場
但係無開門，應該係唔夠雪掛，sosad

黑人問號左一陣就打道回府了
右邊有雪最高那座是關東最高峰日光白根山(2578m)

返到高崎 (又係高崎呀)
有幾分鐘轉車，好快到下一站

Day 2 - 11:20 軽井沢

我諗都唔點需要介紹呢到啦？
可能因為台風19號後減少了班次
所以輕井澤好多人落車

台灣人好似對呢個地方尤其冬天特別有感情
唔知睇左邊套日劇，就好想來呢到既雪景
覺得好浪漫咁喎
但香港人都唔少，直頭係影婚妙相既聖地

盡力啦
好忙，所以每晚打小小就要訓覺

D人唔係話輕井澤冬天D 鋪頭好多都唔開咩?

有outlet有商店街有乜所謂

有無得指定劃上層

有
可以指定邊卡邊席

機場到已經買pass劃到定要起部綠機禁？

用廣域飛即日來回東京站輕井澤/群馬呢類近郊地區會唔會太趕?

廣域冇得用機撳
一定要去窗口
如果你想指定e4上層可以填劃位form
事前諗定要劃邊幾程車坐邊個位
去到攞張劃位form填返啲資料
換pass嗰陣比埋張form佢

我都想pass可以用券売機出飛

張form起邊到拎？
上網禁買完即日拎即日用唔俾

form係綠色窗口有，通常喺當眼處
你話唔俾嘅係指上網買pass冇得即開即用？

係，佢上網買預約位要出發前一日24小時前拎，
但我一落機就用

咁廣域可以坐自由席，你可以賭下自己運氣坐上層自由席......

我大前年買左依張三日內去左輕井澤同川越覺得真係值到極點，下個月再去日本，但今次靜係陪女朋友睇下御殿場outlet,係咪唔好買？？

你用中文版啊嘛

如果識用日文版ekinet開車前攞到飛就得
同埋即落機即用咁點解唔即場劃？

我每次就咁劃E4 Max都會俾上層

因為上層多指定席啊嘛

I'll be away on holiday over the chinese new year and am counting dosh the days until I fly over there. I enjoy visiting the annual winter carnival where I ride the roller coasters and eat sushi soaking up the nice christmassy atmosphere. The syn has been dazzlingly hot the whole week so you may as well have a good long span in an outdoor onsen soaking ul the sun. In fact I've just got out of an onsen and am drying myself on a towel. There's a pageant of which the final will take place in Kyoto. I would've imagined Fumi is extremely likely to enter the final. My cousin said "I bet aiko will enter the final" My friend Joe has accepted a commission to compose waltz for the pageant because one of the contestants will showcase her waltz dance which we all can't wait to see. I should like to extend my congratulations yo Joe for having got a connission for a waltz from the pageant since it's a rare opportunity. I too endorse the congratulations to my friend Kawai on professing through the preliminary round. She's a contestant in the beauty contest and I won't be surprised if she progresses through the semifinal. I remember a decade ago there was a demonstration where the demonstrators clashed with the police in osaka. I saw it on NHK then. I thought the police were not tough enough. All the riot police were holding a nightstick in one hand and a shield in the other hand. In this way you can't really fight the protestors and arrest them since you have no free hands to catch hold of them. That's why it took four policemen to grab hold of one protestor. From a fighting viewpoint some of the riot police should be holding just a truncheon, some just a shield the other both. And all of them should be trained as to how they fight when they're holding just a baton, holding just a shield and holding both. It was total chaos. I didn't think Osaka had ever been so disastrous before. The police who I wholeheartedly supported only used tear smoke in an attempt to drive the protestors away which was closely not enough. The police shouldn't have been afraid of being criticized for using excessive force because this was utterly not the case. Firing rubber bullets and bean bags at the demonstrators was necessary, lawful and appropriate. Those who sabotaged the nearby buildings and the railings should've been put in prison. The train network was partially paralyzed by the strikes for many weeks. The world had brought the court to the edge of a catastrophe. The United states had already imposed trade sanctions against Japan at that time. The then united states president said he would take punitive measures against Japan if the police there used excessive force. Japan was afraid that America would toughen punitive import tariffs on alcohol, agricultural products and clothes still further and worse still they would convince other nations to impose international economic sanctions on the country. Of course the downside was the costs of the products in America which they had imposed sanctions on would rise still higher. The economic sanctions on Japan wouldn't be dropped until the then US president's term of office ended a year later. The next day everyone was warned to stay away from the place because there would be violent clashes only to discover that it was a false alarm. There were half as many people in the street. However as long as you stay.away from places where there were protests osaka was.safe. In the same evening a bus crash killed twenty passengers. Detectives assigned the blame for the accident to a hailstorm. I expressed my condolences to the families of the people who died in the accident- and then a brutal murder took place in the capital. Detectives assigned jealousy and hatred as the motives for the horrendous crime.

廣域pass去唔到御殿場

做乜鳩野?

去箱根御殿場河口湖請用相關PASS

驚無上層好似話好多人排隊，雪季

今年都冇雪

新人留名加推post

唔係鐵fans, 想問e4 上層咁搶手係因為特別? 景靚d? 定係因為就快唔到有?

今年4月退伇

依家睇相都有既⋯

咁正？雪季都得？

而家行緊既新幹線得E4係雙層

真心咩
頂仲諗住6月去搭

浸咗咁多抽E7
應該退唔到住？

邊有咁快啊
本身未浸之前
上越2抽
北陸8抽
依家嗰上越嗰兩抽拎埋去北陸
再加上依家新出嘅e7全部拎曬去北陸填數
所以應該仲有六抽車嘅時間先會逐步換e4
至少仲有幾年命

請教一下如果用呢pass 預先網上劃定指定席
到左機場換pass 出埋指定席飛就係唔係肯定唔會扣信用卡錢? 假設個日行程有誤上唔到個班指定席車 會唔會扣你錢?

出左飛之後唔會知道你有無搭車

樓主你係土合個差唔多一個半鐘有乜做？

9HEA，睇下雪
老實講個零兩個鐘等車時間唔算長
土合駅一日得五六班車

佢唔會識事後扣數架

想問吓樓主上越線嘅車有冇用車上整理券？

諗緊一日去哂新潟越後湯澤土合，再返淺草，會唔會太chur純粹想搭e4,現美

車上好似無整理券拿
查飛都唔理我

夾到時間咪得
不過淺草

想攞土合整理券
乘車駅證明書太過異類

都係去上野姐，5分鐘metro

轉車煩

有幾異類
唔同地方有唔同特色

Day 2 - 12:00 中軽井沢

中午，行程終於到了一半
輕井澤的景點其實就比較鬆散，也就因此可以讓人消磨時間
今次我來只是攝時間，就坐了信濃鉄道到中輕井澤

行15分鐘左右就到了這個石之教會
因為不知為什麼台灣人都喜歡來，所以好奇一下

然而是日有喜，摸門釘了

另一個是輕井澤高原教會
同樣，裡面有儀式在舉行，所以修女只能讓遊客在門口影相
過了一會連門口也不能逗留了

跟住死死氣返去車站

搭車走人

Day 2 - 14:00 小諸

坐信濃鐵道到了小諸
名所為小諸城跡，有櫻花紅葉的話也不錯

也有動畫作品以此地為舞台

小諸駅是信濃鐵道與JR共用車站之一
JR小海線的起點

而是次明顯就是為了小海線而來

行半粒鐘去高原教會影兩張相再行半粒鐘返車站

唔去埋SHAW教堂?

係銀座果邊，之前去過，其實都幾無聊
我對教堂一般都無咩feel，相都好似無影低

btw不過光之教會真心靚
六本木搞過安藤忠雄展，真係砌左個教堂出來
我當自己去左
真果個都幾隔涉，其實本來唔係旅遊景點

I've just got out of an onsen and dried myself on a towel and am dressing.

Day 2 - 14:30 HIGH RAIL 1375

是日重點，也是本次行程唯一搭到既JR觀光列車

2017年推出，算係新野
行走小海線全線(小諸ー小淵沢)
佐久平上車既乘客都唔少，但我當然搭足全程慢慢影相

陣間吸個印先

好靚

毒L位就有得望住八ヶ岳方向 ，俾埋角度你
不過冬天就無咩景致可言

填問卷可以拿埋支筆走

毒撚位係現場book定一早book定
之前坐過一早係ekinet無得揀位

一早book定
好似可以揀ABCD已經OK

去到爆晒一個位都無剩

Day 2 - 16:00 野辺山駅

車上就無咩特別野食，因為呢班車唔提供熱飲所以只能喊凍啡
突然覺得西日本觀光列車係食呢方面做得十分好

跟住就到左JR最高車站 - 野辺山
也是位於長野縣既縣界車站
下個站係穿過最高點後，山梨縣既清里駅

架車停三個字，而且可以途中出閘
俾足時間大家打卡
如果搭夜晚「HIGH RAIL星空」班次(冬期除外)，仲有40分鐘睇星星

一出站就望住八ヶ岳方向
成個山系都俾雲層蓋住，有種另外既夢幻感覺
有種踏足真正高原既感覺呀 (係呀好多自稱高原都無乜高原感覺，例如上毛高原)
同時都好很大風，好凍好凍好凍，唔係好企得穩

呢到仲有個Lodge，有fd去過呢到睇演唱會
由東京即日來回

咁循例都係呢個最接近天空既JR車站打個卡
雖然就同JR最高點差30米，但行過去好有好一段距離所以唔啦

騎劫下星空版1375

東京廣域pass 洗唔洗補錢坐?

夜晚反而比較難影車

快速指定席，唔需要補錢
不過重要係事前book到位

仲係覺得好迷幻

返入車廂，有個書櫃

抬頭仰望是這樣的

Day 2 - 16:18 JR鉄道最高点

繼續上路

列車會提醒大家將要通過JR鐵道最高點
就係呢碌野啦
影個相當自己踏足左

Day 2 - 17:00 比宇宙更遠的地方 小淵沢

歷時兩個半鐘終於搭完了，好滿足既一程

臨走影低張靚凳先

小淵沢呢間駅弁好出名下
不過我選擇直落食正餐 (雖然原來又無食lunch...)

樓主新年快樂

夜晚去到最高點

個站而家靚左咁多嘅

有次上完野邊山食左呢間

有咩咁名物

Day 2 - 17:10 小淵沢駅

繼續旅程
BYE BYE高原列車

HELLO 阿梓

Day 2 - 17:40 甲府駅

應該係第三次踏足呢到，不過每次都路過
可能係因為所有阿梓同埋KAI子列車都一定停呢個站
(以前仲有超級阿梓)
話說以前鍾意將特急名加上SUPER係90年代興起，唔多唔少都有受到任天堂既影響 (XD)
雖然第一個SUPER應該係88年JR九州既SUPER有名

呢到也是山梨縣縣廳所在地

咁岩呢到開府500年有個小型展覽，好無聊咁入去望下

幾好，唔錯

Day 2 - 18:00 奥藤本店

第一次來甲府係河口湖自駕過來(利申車手唔係我，差D仆落山)
果陣食左鄉土料理小作，ほうとう(餺飥)好好食
ほうとう係一種類似山西手打麵質感既麵條
配上以南瓜為主既雜菜湯底
以日本吃素有D難既地方，真係好正
喊埋山梨葡萄酒係一絕

小作，以ほうとう為主打，也有很多其他選擇
基本上山梨名物都能吃到
河口湖都有分店，不過唔自駕就唔太就腳

至於另一間應該比較知名既係ほうとう不動
本店在河口湖北，不是湖北

都幫襯過一次，呢間就真係專門做ほうとう，主菜無其他選擇
我個人覺得小作好食D

所以今次試下另一間名店，食下第二D野

奥藤本店，要等位
我想講其實無食lunch……好肚餓呀

咁等左三幾個字終於入到去
一個坐霸左張4人枱，睇來日本人應該好介意搭枱？
覺得有點唔好意思...
不過多人既話通常都飲酒吹水，而一個人食通常食完就閃
所以應該都無所謂

無論如何我鼓起了勇氣，今晚既主菜要上了

甲府鳥もつセット 1,300円
鳥もつ，直譯應該可以叫雞雜吧
咁呢到就應該係用山梨地雞
其實我係連雞腎都未食過，所以要鼓起勇氣

又幾好食，咸咸地，D肉幾有喜感
有無人可以話我知鳥もつ有咩野，因為我平時唔點食呢D野
最多係食牛雜
不過食完覺得有D熱氣咁，下次(如果仲有)都係食返ほうとう
起碼感覺滿足D

Day 2 - 19:00 武田信玄像

又係時候跟甲府道別
希望有機會可以好好探訪呢個地方
至少去個武田神社及御岳昇仙峽

甲府去河口湖，可以搭JR去大月轉富士急行
但我就係唔鍾意呢種缺乏美感既路線，而且當地人都唔會咁做
所以我決定俾錢搭巴士，試試由山路爬上去河口湖

巴士遲左D到，市區都幾多車既緣故
個毒L車頭位俾個廢老霸左
不過都唔緊要啦，夜媽媽無咩好影

總言而之是日既行程差唔多寫完了
感謝各位既耐性

待續

有巴打去甲府聖巡又係話ほうとう好食
有機會試下先有機會試下先

Day 2 - 20:30 河口湖

搭巴士去河口湖，感覺好似去大澳赤柱咁高低起伏
個零鐘很快就到了目的地
(不過單是去到JR石和温泉駅就半個鐘，可以先搭JR過去比較好)
盛惠1500YEN，都唔係平，呢到1950YEN就出到新宿了
呢條巴士條好處係由河北返去車站，如果住沿途地方就唔需要再轉車

我在這裡下車，係天上山公園纜車站果個位
然後慢慢行路去今晚既住宿地點，一邊感受夜晚河口湖的寧靜與風

Day 2 - 21:15 東横イン 富士河口湖大橋

終於到了，係2019年新開既
拿拿臨check in吧，畢竟也開始攰了

跟住就上去了，呢間野仲要分A座B座

嘩間房好靚！呢個唔係我認識既東橫INN！

可惜呢間無大浴場。。。我自己去日本有得選擇都會選d 有大沿場，一個人唔多想自己係房沖涼

巴打你係河口湖個日係星期六日？冬天星期六日晚好似會有花火？

你太天真了

呢間東橫比較特別，係有大．浴．場的！

果期未有煙花呀

有來往大月駅shuttle bus
就算高級旅館都好難會有呢種服務....

有睡衣拿，好過First Cabin那些好多...

徒步範圍有齊Fami、Lawson、7-11
仲有部啤酒機，一杯200YEN

End of Day 2

我記得呢間東橫inn開果時google map比人屌到9彩

WHY

好似係無水同埋check in等得耐
而家應該無野啦

倒是覺得check in果陣班staff塊面幾西下...
可能因為夜喇

Day 3 - 6:30 東横イン 富士河口湖大橋
終於到Day 3，最後一日即係完結篇

起身，大大的富士山就在眼簾。

房間睇唔睇到富士山就完全講運氣了，因為房間係無得揀的

跟住落去食早餐，好似大學canteen咁

早餐就預左hea，不過都叫做有ほうとう食

我上次等唔切，自費去東京站先換

想問下北陸係咪即係去到新函館柒斗？我好想搭雙層新幹線但一直實行唔到

唔係柒斗啦
係新函館北斗
我講緊嘅北陸新幹線係去金澤
去函館嘅係北海道新幹線
同埋北陸新幹線冇雙層e4
要搭雙層要搭上越新幹線嘅max班次

係喎自膠連北陸同北海道都搞錯

唔會 上年五月試過用呢張券即日來回輕井澤

而且最重要嘅係
一程來回已經回咗本

個零鐘真係好近

Day 3 - 6:50 東横INN 富士河口湖大橋

各位真係好對唔住，呢排明明home office太忙太無心情
仲好糾結下個月應唔應該決行
唯有依家打返遊記散下心

要再講多次，呢間東橫服務認真誇張

天光，當然是check out啦
仲要繼續趕車架嘛，你話係咪喇哈姆太郎

總結返，如果想去河口湖但又住唔起湖山亭之類既地方
呢度絕對係一個唔需要用腦既選擇
單人一晚都係5千幾有交易

Day 3 - 7:00 河口湖大橋

十分鐘路程就見到大大個🗻了
前日去完富士山下，今天終於到了真正的富士山

呢堆機正 ，東京市區得番新版機玩

樓主神隱大半個月打出得咁短既文

富士山，數數下都見過幾次，冬季比較容易欣賞不帶雲采的富士山
第一次就登了頂，但接近頂上頭不斷在痛，所以沒有留下甚麼照片

平均而言要看到富士山，清晨是最理想的時間
此外黃昏的也很美，如果天色姿好

富士五湖地區的巴士路線，令無數人摸不著頭腦
以主要觀光路線體系分類
紅線 (河口湖周遊線)，最受歡迎路線，終點為大石公園。原則為15分鐘一班，然而明顯無法應付近年澎脹的需求。另也可以乘甲府線前往湖西以及湖北地方，還會停一些觀光線不會停靠的巴士站。
綠線 (西湖、精進湖線)，比起紅線已經少很多人，循環線形成運行，路線較迂迴。絕大部分乘客都是去西湖。西湖里根場有富士白川鄉之稱(笑)。
藍線 (本栖湖線)，為前往冰穴風穴的快速線，但當中只有一班能真正進入本栖湖(千円富士觀景點，屬身延町部分)，而且不在任何周遊券範圍內，否則從「本栖湖」巴士站行路去要40分鐘。另有四班車前往富士宮及新富士。如遇上連休，這線會成為塞車黑點。
富士湖號 (山中湖線)，班次較稀疏，順逆時計各隔兩小時一班。另有部分路線如御殿場線能到山中湖旭日丘，反而湖北能看到富士山的部分，班次就令人棘手，故大部分人去山中湖會選擇自駕。
世界遺產LOOP線，我未搭過。不過從今年3月中開始，富士急行線所有特急都會停下吉田駅，方便遊客前往新倉山淺間神社，也就是日本旅遊廣告常常出現的畫面.jpg。

觀光巴士9時才會有車，然而未到8點，我就上了巴士，還包了車。
下個站已經是一堆湖邊旅館的地方，有乘客上車了

Day 3 - 8:00 河口湖駅

數數下都好似係第四次來到呢到
早上的河口湖人不算很多，雖然今天是星期日

想在這裡劃大月-新宿的指定席
但counter姐姐說8點半才可以做到
夠鐘去到撞正另一位哥哥說不可以，睇來佢係唔識野
結果唔夠時間劃位，因為我要搭8:37班車

無了假日快速實在太可惜
依家要硬食特急，不過實在很多外國人補錢都要搭
賺到fat fat啦

東京廣域本身都包富士回遊，無問題啦，不過好易爆

好似假日加開個班特急唔係富士回遊隻車型

上星期又係買咗JR Tokyo Wide Pass行下 (本身住日本)
富士回遊幾乎無人搭, 包車咁制

長住有得買PASS?

只限Tokyo Wide Pass 一張，其他都唔得

Day 3 - 8:37 富士登山電車

是日重點之一，水戸岡銳治設計作品

車內好靚，不過佢之後再設計既新車都係咁上下樣
開始無咩新意

五輪果期出期間新pass，12000YEN去到青森
到時記得玩

Live 了

循例都港女自拍下

live左，每次死亡行軍之後得到一疊特急券感覺好好

hello 超高校級的霧切響子

沿途有架好7樣衰既觀光列車
佢前身係小田急浪漫列車

呢架唔係Romancecar嚟 係前國鐵165系

退晒啦喎

貼埋紅色車卡~

不過呢班班次實在比較西
好唔遊客friendly，所以乘客唔多而且都似係當地人

Day3 - 9:40 大月駅

大月沒甚麼出名，最出名就係佢係一個轉車站

但今次來呢到有另一個目的
首先趕上5分鐘後就開出既路線巴士

巴士空空如也，即係又包車

Day 3 - 10:00AM 山梨県立リニア見学センター

15分鐘巴士，來到呢個鄉下地方。

Live jor

可以行幾耐磁浮館

跟名古屋果個唔同，呢個係一個縣政府既設施
所以可以睇既野相對少好多，主要就係呢個了

可以入去望下兩眼

而呢個作為實驗線既一部分，當然有機會睇到真車試行
但十分遺憾，我來既時候係星期日，所以當天唔會見到任何測試

咁作為縣政府設施，當然都sell好多呢個中央新幹線會對山梨縣有咩好處
好強調甲府會加入都心30分鐘圈
但當然理想還理想，現實就係都心正常30分鐘車程只係500YEN上下
中央新幹線我諗要5000 (暫時推斷係新幹線Green再貴小小)

差唔多每個鐵道館，例牌都有個鐵道模型
圖中就係未來既山梨縣站，位於縣廳所在地甲府比較南一些既地方
位置就唔係太理想，但相信有都好過無
目前甲府去名古屋，特急轉新幹線都要至少3個半鐘，十分麻煩不如搭巴士

咁個館細細都會有些科學展示俾各位觀眾
例如呢個超電磁能線實驗， 都幾過癮
當中仲有好多我聽唔明既解說，因為我當年Physics係肥佬既

Day3 - 10:40
呢個館比起名古屋果個細好多，當然本質都唔同
同埋因為巴士好西既關係，我好快就走左繼續趕車

如果大家有心來記得要平日來，確定果日有試車實驗先好去
不過官方就唔會話你知幾點試車既，終歸都係要睇緣分

搭巴士去最近既火車站禾生，平過返大月少少
同去程一樣，都係一人包車
途中可以清楚見到條實驗線啦

Day 3 - 10:50 富士急行線 禾生駅

幾分鐘就在所謂禾生駅落左車，但係要再過天橋轉個彎先到車站
跑到我死下死下
亦都係第一次利用富士急行線既鄉下細站，好彩拿廣域PASS入去順順利利

入到來就有張幾靚幾有特色既凳
總算鬆一口氣

Day 3 - 11:00 大月駅

話咁快就返返來大月
沒錯就係搭左呢架好似米田共咁款既土豪金車返來

我一直都覺得湯馬士好樣衰，sor
然而佢已經成為左富士急行既代表性吉祥物啦

半個鐘睇完咁快

3日寫左3個月

2日半咋

3日嘅旅行，寫成四個月都未完

樓主卡左係大月駅？

樓主你係12月1x日住呢到？

呢間又新又平又靚 價錢都唔差

而且位置都唔算差

仲未有更新?

Day 3 - 11:00 樓主卡了在大月駅

大月駅有專門服侍揸PASS班大爺既counter

雖然定期列車已經變晒新型E353系
但都仲有E257系行緊既

唔同既在於車內販賣無晒咁濟
以前係車上買過桔梗信玄餅同埋E257系模型

旅程其實都差唔多劃上句號了

Day 3 - 12:20 新宿駅

坐左一個鐘KAIJI 就返到人來人往既東京了
感覺呢個旅程已經完鬼左啦

站牌都多左一個新臉孔
今次最後都係無去搭相鐵直通線

Day 3 13:00 東京国際フォーラム

無耐就去到東京駅
兜左個大圈終於抵達今次旅程本來既目的地

東京国際フォーラム (千代田区丸の内三丁目)
由烏拉圭出身設計家設計
也是2020東京五輪舉重項目的場地

我其實就好少去日本睇LIVE，數數下都係四五場

Day 3 - 15:20 根室花まる

好唔容易先係東京駅搵到locker擺低自己個backpack
(因為背隻開始痛啦，同埋揹袋入live場都怪怪地)
星期日東京駅都夠晒誇張，都係去銀之鈴附近個大型locker場捕個空位
搞左一鑊泡...終於有好西食

位於東京駅南口KITTE(即係中央郵便局果棟野)
5樓的根室花丸，來自北海道東端既根室
東京來講應該都好出名
我估鬼佬旅遊書有寫，感覺中文人反而比較少
1點果陣話要等兩三個鐘，去到3點幾條龍終於消失左

有好多北海道直送既海鮮但係我唔知咩來，唔識日文
可能食得唔夠豪關係，埋單都唔駛3000YEN，明明感覺自己食左4000
點都好過去咩瘋洲市場
N年前排過築地大和，都盛惠4000
叫做我人生最貴既早餐之一，然而覺得無咩特別lor

根室花まる KITTE丸の内店

Day 3 - 16:30 日比谷公園

唔知有無人同我一樣
來到東京都心就成個人迷失晒
有好多野可以做，但唔知做咩好
我對行秋葉原又無咩興趣
可能五月又來過一轉，搞到今次來到東京好似浪費時間咁

最後行左去日比谷公園，都天黑
見到小小野分享下

最後就行返入live會場坐低準備聽歌啦

感想就唔特別係度講，但都簡介下

See-Saw應該大部分人都聽過，最廣為人知就係Gundam Seed果兩首
不過最多著作既作品係.hack系列，呢個先係呢個組合經典中既經典
自從主音石川智晶自己唱歌之後就極少有呢個名義活動
呢場live係作曲家梶浦由記在18年自己開事務所後先有機會搞
目前只此一場亦都成為有今生無來世系列
5000人既場都坐爆晒，唔知以後仲有得聽......

流動牆~

上年是令和元年既開始，當時我人在松本城
今年結果變成咁

好啦拿拿臨寫埋佢

Day 3 - 21:00 仙臺たんや 利久 東京駅店
睇完LIVE都夜，就試圖返東京駅搵野食
諗起晏晝係果度搵野食係間間都要排隊，好恐怖
去到利久門口，已經話last order左，請左4位遊客走
然而之後我自己毒L一個，就俾我入去
拿拿臨注文

牛舌就同牛腩一樣，唔同餐廳食口感都可以完全唔一樣
好神奇
呢間都幾好食，但最鍾意係佢既醬

痴撚線行程
撘車時間應該>玩

最後搭了單軌返羽田，真係用盡張PASS
搵個靚位訓陣，06:35返香港

第一次睇到咁清既富士山，連山中湖都清楚可見

仲望到中部果堆山脈

飯上面嗰啲係咩嚟

埋數先

淨係運賃都過10000，料金已經報晒細數
加埋過20000，仲要有兩個位已經無用PASS
結論呢張PASS雖然得3日，但係可以玩到好癲

終
ご視聴ありがとうございました。

用pass幾錢？

本來10000，加左稅後10800